\newcommand{\VSTUTitleHeading}{
Министерство образования и науки Российской Федерации\\
Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение высшего профессионального образования\\
Волгоградский государственный технический университет\\
}

% подчеркивание с подписью/датой и подчеркивание с ФИО
% #1 - длина подчеркивания
% #2 - подстрочная подпись
% #3 - надстрочная подпись
\newcommand{\VSTUUnderlinedField}[3]{%
$\underset{\text{(#2)}}{\uline{\makebox[#1]{#3}}}$%
}%

% Box с подписью босса
\newcommand{\VSTUTitleHeadApproval}{
\begin{minipage}[c]{18em}
УТВЕРЖДАЮ\\
\VSTUHeadOfDepartmentPost\\
\VSTUUnderlinedField{2cm}{подпись}{\vphantom{\VSTUHeadOfDepartmentDegreeAndName}}\hfill\VSTUUnderlinedField{6.5cm}{инициалы, фамилия}{\VSTUHeadOfDepartmentDegreeAndName}\\
<<\makebox[1.5cm]{\hrulefill}>>\makebox[3.5cm]{\hrulefill}\the\year
\end{minipage}
}

% Box с подписью руководителя
\newcommand{\VSTUTitleDirector}{
\begin{minipage}[c]{15em}
Научный руководитель\\
\VSTUDirectorDegreeAndPost\\
\makebox[2cm]{\hrulefill}\VSTUDirectorName\\
<<\makebox[1.5cm]{\hrulefill}>>\makebox[3.5cm]{\hrulefill}\the\year
\end{minipage}
}

% Box с подписью нормоконтролера
\newcommand{\VSTUTitleStandardsAdviser}{
\begin{minipage}[c]{15em}
Нормоконтролер\\
\VSTUStandardsAdviserDegreeAndPost\\
\makebox[2cm]{\hrulefill}\VSTUStandardsAdviserName\\
<<\makebox[1.5cm]{\hrulefill}>>\makebox[3.5cm]{\hrulefill}\the\year
\end{minipage}
}

% Box с подписью исполнителя (студента)
\newcommand{\VSTUTitleImplementer}{
\begin{minipage}[c]{15em}
Исполнитель\\
студент~группы~\VSTUStudentGroup\\
\makebox[2cm]{\hrulefill}\VSTUStudentName\\
<<\makebox[1.5cm]{\hrulefill}>>\makebox[3.5cm]{\hrulefill}\the\year
\end{minipage}
}
